梁錦祥：美國第七艦隊南中國海試射飛彈的政治意義

我真係冇咩印象支那有咩回應

美國海軍前日（三月二十三日）在南中國海實彈演習時發射了一枚飛彈，這不單只是軍事宅的專題，也觸動不少政治觀察家的神經，心𥚃問：特朗普意欲何為。值得留意的是，新聞不是首先由通訊社或傳媒報道，而是美國第七艦隊在自己的臉書主動發布，用通俗語言來形容，就是「慌死你唔知」。但美國媒體不領情，仍然專注疫情，只有中華民國報章及香港《南華早報》稍加報道。真正的新聞是，在北京的中國外交部發言人如耿爽、華春瑩之流將如何回應。華府此舉也是要測試中國領導層目前的真正狀態。
另外，美國《華爾街日報》軍事記者米高．歌頓昨日刋出長文，指出美國海軍陸戰隊正重整部署，應對中國威脅。報道引述海軍陸戰隊司令貝格稱，轉型計劃是建立新的海軍遠征部隊，戰略重點將以往的中東反恐戰轉移到西太平洋的跳島作戰，目標是遏止中國艦隊威脅。戰略方向大挪移，兵種武器當然隨之改變，不再是坦克、大砲，而是兩棲登陸的裝備和訓練。
報道寫得比較具體，引述貝格稱，計劃是建立沿海兵團，機動靈活部署，令中方難以打擊。一旦美中在南中國海爆發軍事衝突，美軍將派出五十至百人組成海軍陸戰隊小隊，駕駛登陸艇前往南海及東海的小島，並裝備可在空中、海上、水底執行任務的無人機，瞄準企圖進入南中國海的中國艦隊，發射反艦導彈。小隊亦可把相關數據傳送給較遠距離的海軍及空軍，由後者發射遠程導彈。
兵不厭詐。美軍是否有必要在部署上打開口牌，讓對手有時間製訂反制策略並非重點。重點是美軍表明，不怕在南中國海島嶼上與共軍短兵相接。試射導彈與轉型報道相繼出現，華府要向北京發出的訊息相當明確。
美軍轉型有其客觀條件。伊斯蘭國早已潰不成軍，無望東山再起。以色列及美國的共同敵人伊朗是武漢肺炎重災區，加上油價大跌，經濟必現危機，讓其內部分裂勝於從外武力攻打。美國從中東（包括阿富汗）脱身，可專心對付中國。
主觀條件方面，中國病毒危及特朗普連任機會，特朗普性格火爆，當然向北京還以顏色。不過，若説單憑他可令美軍戰略大挪移則是不瞭解五角大樓的官僚習性。近三十年來，美軍主要戰略思維主要集中於中東沙漠作戰，無論是作戰裝備（包括軍服）及戰術均以此為目標，要轉變方向需要時間，更要有軍隊高層的全力支持。從美軍高層，尤其是太平洋艦隊司令部的發言可見，劍指中國是共識。與此同時，美軍並非跳島戰術的初哥。二戰時，麥克阿瑟將軍在南太平洋所羅門島與日軍作戰將此戰術發揮得淋漓盡致。當今美國海軍陸戰隊有先例可循，故轉型速度較快。
最後，華府這個動作是否有意挑起戰爭？當然不是，但美國要警告中國，不要在南中國海輕舉妄動，此乃國策所需，特別是當北京面對嚴重經濟危機時，會否以軍事冒險轉移國民視線，正是華府短期內需要防範。華府更有興趣從中國外交部反應速度及其措辭強硬程度，推斷北京當權者當前的精神狀態。
梁錦祥

我想睇支那俾人打到仆街

支共一樣諗緊美國想點 而家龜縮唔回應

武力威懾

推

我印象中好似真係應都冇應過，因為平時實大聲屌人老母架ma

嚇到鳩都縮

根本就係紙老虎

依家擺明挑釁你呀
支那豬做乜縮番入老母個閪度？

我仲以為防火牆隔咗呢單嘢

隔左D 口交部都知既應該

淆撚到瀨佐 緊係唔出聲啦屌

人地而家真係唔係同你講玩 你投放生化武器畀全世界 呢條數支共心知肚明無得拆

華駐美大使自稱習總化身：美軍播毒論說法「瘋狂」

射完飛彈後作出以上回應。

美帝未試過喺南海射飛彈
支共一時半刻唔知點應好

我覺得就點都打唔成，支那都有核武，點打

唔好on佢敢出核武？

我成日都唔明核武係就係勁，但明知幅射又勁污染又勁，俾支那用完，嬴哂全世界，但係個地球唔住得架啦wo ，值得咩?

無反應

以支共性格 佢一定會話 值得
重建新世界靠支共
命運共同體 等一系列廢話

支持台腸!!!

支那的野好難講， 佢輸出武肺呢d 生化襲擊咪又係全球攬炒

支那其實有無回應過
好似射左咁耐連遣責都無

有可能解放軍內部有D動作
台海? 香港? 派系內戰?
點都好...有機會係 你地打還打咪影響到香港,台灣同美國僑民安全
而比個下馬威你睇
之前都睇到美國叫在中國既美國僑民 即時抄底美領既緊急聯絡方法同注意安全
我估支那內部面臨大事

支那似係想打台灣

我覺得支那唔回應，美帝可能再黎多劑，真係再唔應咁習種真係俾人拉落台

環球網話唔係南海黎，唔關我事

打唔到啦，打台即係打美軍，邊夠打

美國一定唔會先出手, 如果有衝突, 多數係中共引致既, 例如用軍艦撞軍艦呢D行為,好易擦槍走火

第7 艦隊講明係南海架wo

因為美國黎真

同對hk一9樣有事就割做境外

中共班外交狗不停咬住美國唔放，侵侵嬲得滯俾啲回應，連民主黨都無聲出先死

中共不停聊台灣，美軍用行動證明唔怕開戰

睇fb先知美國射左

內咩部丫，中共而家想卸咗武肺穫，不停搞其他嘢轉移視線

你睇真啲，佢自己都無否認

近幾十年，除左拉登無邊個郁過美國

唔似口交部一貫作風
有啲鬼

我反而諗緊侵係唔係需要一場針對邪惡軸心嘅戰爭...

近期美國政界似有趨勢幫中國正名

唔出聲先至中要害，平時出嚟亂9 up

除咗中共主動開波，唔係都唔會打㗎喇，最多繼續經濟制裁/封殺華為中興

盤棋好大、唔係咁易捉架

支那豬毁美軍聲譽
而家驚到鳩縮

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

香港大門隨時歡迎美軍進駐

支那驚到仆街
口交部都唔出聲

就係話比支那聽 南海唔係你話係你就係你

對上一次南海大事係中美撞機
支那都V嘩鬼叫
今次唔出聲...

男盜女娼趙家狗唔出來吠兩聲呀？

中國有原子彈

比呢段新聞小粉紅睇，再撥下火先

台灣專家解釋深入好多
年代向錢看

粒晒水，影都唔見埋

局部區域戰爭好難講

當年美蘇咪又韓戰越戰阿富汗戰爭

又咁諗喎，平時無作為先叫口交部口交，而家無出聲明顯係計緊打既有無著數，點打同贏面幾大，ccp唔同美帝就係美帝打開口牌，強國係講而不為，為而不講

Sir this way

最撚鍾意打開口牌果個係強國喎
中国製造2025 大打大䇔

有事：菲律賓海
平時：南海
自己同南沙群島割席

賴落美軍直情是屎橋
美軍：Am I a joke to you?

支那都冇否認喎

連登之前就成班傻仔以為indo pacific=印度洋

Trump上堂之行已經發動左兩次軍事行動
一次敘利亞一次伊朗
中國日日仲口交緊

中國出口=承認菲律賓海係自己地方，要出兵
中國唔出口=唔撚關我事

菲律賓海係邊度講

我成日聽D評論講，美國死一個兵，成個美國D 左膠跳哂出黎話要反戰。

所以都係好難打我成，

利申: 我想支那俾人打到仆街

支持祥哥!!!

掟核武其實係有2個技術
1. 核彈頭製造技術
2. 遠程投放技術

打平民就真老虎，對住真正強國就紙老虎，欺善怕惡，垃圾

呀爽到依家都無回應過

有條小學雞係白痴，唔理全世界甚至自己死活都得。佢手下有條777示範哂。

梁錦祥d分析同預測從來都無咩睇頭戴撚哂頭盔
不過算合理同準確

支那一艘二手空母已經可以搞掂個艦隊，支那狗快啲開戰啦

燒山話：
中國挑釁一定喺台海
美國回應一定係搞9南海

武肺以黎中國喺台海搞咗幾多次事？
蔡英文叫中國唔好咁小學雞專心抗疫
美國咗台協會提醒蔡政府唔好太過忽視今次中國係台海搞嘅事，唔係之前嗰啲打嘴爆
因為今次中國國內大檸樂，中共需要搞9台灣嚟轉移視線

所以美國而家做野係表示緊美國認為今次事態嚴重

但係問返啲基本問題
點解要搞9台灣？
中國咁強大應該炸9紐約至啱！

純粹小動作以維持習近平自己既軍權
長期唔調動軍隊好易被人軍事政變
支那行暗黑兵法好清楚呢一點

人地美國一玩真 支共即時收皮

最近戰機飛黎香港好似都冇出聲

美帝打開口牌話我有條煙你跟唔跟
大陸就係階磚DEE狂吠話自己揸A屎, 你信我拉咁樣, 真係有靚牌反而唔出聲,口交真係口交, 唔口交隨時拳交

仲敢出聲咩

回應
雲南俾越南炸都唔敢出聲
支那只係門口狗,只係敢玩民粹,係國內屌鳩外國,一去到外交層面就收晒皮

冇錯